<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description>personal blogs for sharing knowlage by mahmud</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 13:51:11 +0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Aug 2020 13:51:11 +0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.0.0</generator>
    
      <item>
        <title>Pentingnya membuat perencanaan atas impian kita</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
merencanakan sesuatu berarti kita melatih diri untuk berani mengambil keputusan mengenai apa saja yang menjadi prioritas untuk di lakukan maupun tidak untuk dilakukan. 
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Hy kawan.
Pernahkah kalian bermimpi atas sesuatu, seperti halnya ingin sekolah di Universitas ternama, jalan-jalan keluar negeri, mendapatkan pekerjaan idaman ataupun memiliki rumah impian.  semuanya tampak  bangus kawan dan tidak ada yang salah mengenai impian tersebut.  Namun tahukah kalian memiliki impian tanpa menulisnya  kedalam buku tidak lah cukup untuk membuat impian kalian menjadi kenyataan.  kalian akan lupa dan kemudian impian kalian tidak akan menjadi pernah menjadi kenyataan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beruntunglah jika kalian sudah mempunyai  impian, karena pada dasarnya impian tersebut bekerja layaknya &lt;em&gt;planning&lt;/em&gt; hidup yang kemudian akan membimbing menuju apa yang kalian inginkan, terlebih untuk yang sudah menulis dan  mendeskripsikan impian kalian tersebut di buku. yah meskipun menulis perencanaan atas impian tidak secara pasti dapat mengantarkan impian kita menjadi kenyataan, namun setidaknya kita sudah belajar untuk melakukan proses yang baik. Bagaimana hasilnya nanti tergantung bagaimana kita mengisi setiap proses yang dilakukan. namun begitu banyak orang yang membuktikan apabila kita menulis atas impian kita, besar kemungkinan impian tersebut akan menjadi kenyataan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagi kalian-kalian yang belum memiliki impian  maka temukan impian tersebut, tulis dan deskripsikan sejelas jelasnya. toh  kita juga tidak rugi satu rupiah pun  untuk bermimpi maka jangan sia-siakan kesempatan tersebut.&lt;br /&gt;
&lt;mark&gt;Jika nanti kedepannya anda gagal  dalam meraih impian tersebut, setidaknya kalian tidak akan jauh-jauh dari impian  awal dan itupun masih diatas rata-rata  orang yang tidak  memplaning atas impian yang ia inginkan.&lt;/mark&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Contohnya &lt;/b&gt; seperti ini &lt;br /&gt;
jono mengimpikan  untuk mendapatkan nilai UN 100 untuk mata pelajaran matematika maka ia memplaning untuk  belajar 4 jam sehari  guna merealisasikan impiannya.  kegiatan tersebut dilakukan sejak  6 bulan sebelum ujian tersebut dilakukan. Ketika ketika ujian berlangsung, jono mendaptakan beberapa soal yang tidak ia mengerti, meskipun begitu jono sudah bekerja keras untuk mengerjakan soal-soal lainnya. sehingga akhirnya ia mendapatkan nilai 95. dan itu masih di atas rata-rata kwan mereka.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
Sangat jarang seseorang memplaning dan komitmen atas setiap proses yang dia lakukan utntuk impiannya akan mendapatkan sesuatu lebih rendah dari orang  yang sama sekali tidak memplaning atas impiannya. &lt;sub&gt;Mahmud&lt;/sub&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;karena impian untuk bisa melihat di kondisi gelaplah seseorang kemudian mencari untuk menemukan solusi dan kemudian menciptakan bola lampu. karna impian seseoranglah untuk dapat mengendarai kendaraan tanpa terhalang macet yang kemudian ditemukanlah besi yang bisa diterebangkan &lt;em&gt;(pesawat)&lt;/em&gt;. coba bayangkan apa yang terjadi jika  tidak ada yang berani bermimpi tinggi seperti itu? mungkin kita masih dalam zaman purba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi mengapa masih banyak orang mengatakan atau banyak dari kita mendengar orang-orang mengatakan&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt; Jangan bermimpi terlalu tinggi atau nanti kalau kamu  jatuh bakal sakit&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nah kalau yang seperti itu menurut saya pribadi orang seperti itu ialah tipe orang kebanyakan :V.  didalam hidupnya memiliki prinsip bahwasanya &lt;mark&gt;mengalir mengikuti air&lt;/mark&gt; hal tersebut tentunya tidak benar karena air itu mengalir tetapi mengalir ke tempat rendah…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maka tindakanan awal ketika kita mepunyai cita-cita atau impian ialah &lt;strong&gt; Menulisnya dengan jelas dibuku &lt;/strong&gt;Menulis dengan sedetail detailnya. 
berikut ini beberapa hal yang harus kamu ingat dan tulis ketika anda memiliki impian:&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;1-tulis-topik-impian-anda&quot;&gt;1. Tulis Topik Impian anda.&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Menulis topik merupakan sesuatu hal penting yang dilakukan pertama kali. Hal tersebut karena topik merupakan gambaran awal mengenai segala hal yang akan kita impikan. Topik impian itu bisa seperti “aku ingin pergi ke jepang”  atau “aku ingin masuk ke 10 besar un terbaik.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;2-tulis-tujuan-impian-anda&quot;&gt;2. Tulis Tujuan impian anda.&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Menulis topik saja tidaklah cukup, kita harus menulis mengenai tujuan dari impian yang ingin kita raih.misal dari topik impian diatas saya membuat tujuan yakni “aku bertujuan kejepang karena ingin melanjutkan kuliah disana. hal tersebut aku lakukan karena disana merupakan negara dengan perkembangan teknologi yang lebih baik dari negara lain”. anda harus bisa sekreatif mungkin dalam menulisnya.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;3-tulis-manfaat-dari-impian-anda&quot;&gt;3. Tulis manfaat dari Impian anda&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Manfaat perlu ditulis karena merupakan salah satu penunjang dari impian anda akan tercapai. mengetahui dengan jelas manfaat dari impian anda jika tercapai dapat membuat penyemangat diri jika kita dalam keadaan terpuruk ataupun malas..&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;4-tulis-hal-hal-yang-dapat-mendekatkan--impian-anda-tercapai&quot;&gt;4. Tulis Hal-hal yang dapat mendekatkan  Impian anda tercapai.&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Tidak ada batasan mengenai hal ini anda bisa berimajinasi dan mulai menganalisis secara sendiri.  gunakan google untuk mencari dan menganalisis dari impian anda.
hal-hal tersebut bisa berupa&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;a. Kapan impian itu akan tercapat
b.Berapa banyak hari yang anda lakukan guna mewujudkan impian anda
c Pengorbanan seperti apa yang anda harus lakukan
d. Total biaya yang harus anda keluarkan 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h5 id=&quot;5-gunakan-imajinsi-dan-khyalan-anda-mengenai-impian-anda-tercapai&quot;&gt;5. Gunakan imajinsi dan khyalan anda mengenai Impian anda tercapai&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Berimajinasi atau membayangkan seolah-olah impian telah tercapa merupakan salah satu hal penting yang kita lakukan saat menulis deskripsi dari impiann yang kita miliki. Selain itu, berimajinasi tidak hanya dilakukan pada saat menulis deskripsi dari impian kita,  melainkan juga ketika hari hari anda down, fustasi. Seperti pepatah yang berkata bahwasanya&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;Semakin jelas anda membayangkan atas impian anda, maka semakin mungkin juga impian tersebut akan tercapai. &lt;/blockquote&gt;

&lt;h5 id=&quot;6-libatkan-allah-untuk-membuat-impian-anda-cepat-tercapai&quot;&gt;6. Libatkan allah untuk membuat impian anda cepat tercapai.&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Melibatkan allah merupakan suatu hal yang sangat penting. kenapa ?  karena dengan begitu allah akan membantumu dalam mewujudkan impian-impian mu menjadi kenyataan.  misalnya aku mau mendapatkan 10 besar karena saya ingin mendapatkan beasiswa di arab yang mana dari impian tersebut saya bisa umroh setiap saya ingin :D.
Selain itu, melibatkan allah dalam mencapai tujuan merupakan suatu yang dapat mendapatkan ladang  pahala, sehingga bukan hanya dunia yang anda kejar tetapai akhirat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah itulah beberapa yang bisa anda lakukan untuk membuat impian mu menjadi lebih mungkin menjadi kenyataan. Setelah mendeskripsikan dengan jelas, hal yang harus anda lakukan ialah konsisten dan percaya. Percaya  bahwa anda bisa membuat nyata atas apa yang anda tetapkan atas impian anda. Baca setiap pagi dan malam harinya. dan mulailah mengevaluasi seberapa banyak yang anda lakukan tiap harinya dalam mencapai tujuan anda…&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;bonus&quot;&gt;Bonus..&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Perbanyaklah istigfar karena dengan istigfar impian kita dapat dengan cepat tercapai.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/blog/Pentingnya-membuat-Pentingnya-membuat-perencanaan-atas-impian-kita/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/Pentingnya-membuat-Pentingnya-membuat-perencanaan-atas-impian-kita/</guid>
        
        <category>blog</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>NodeJs, Framework Javascript yang  Bisa Berjalan di server</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;apa-itu-nodejs&quot;&gt;Apa itu NodeJs?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Node js merupakan suatu pemrograman javascript yang dapat berjalan di server yang mana framework ini di buat dengan mesin javascript Chrome’s V8 yang terkenal akan kecepatan dalam pemrosesan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Javascript yang dulunya hanya bisa berjalan  di  client (browser), namun sekarang berevolusi  menjadi bahasa yang  dapat berjalan di lingkungan server. Sama halnya dengan bahasa server lainya seperti php, ruby, java node js dapat bekerja dalam menggenerate web page secara dinamis tentunya dengan performa yang lebih baik. 
&lt;img src=&quot;https://sdz-upload.s3.amazonaws.com/prod/upload/p1ch1_With%20Node.js%2C%20we%20can%20also%20use%20JavaScript%20on%20the%20server%21%20-%20New%20Page1.png&quot; alt=&quot;cara kerja nodejs&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Node js merupakan salah satu framework pilihan apabila ingin membuat aplikasi &lt;em&gt;secara real time comunication&lt;/em&gt;.  Aplikasi itu bisa berupa aplikasi striming atau chat, hal tersebut karena node js bekerja secara asycronomous programing sehingga aplikasi yang dibuat dengan nodeJs dapat bekerja secara lebih cepat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berbeda dengan bahasa php yang bekerja secara syncronomous dimana kode di eksekusi dari atas ke bawah secara berurutan, nodeJs dalam mengeksekusi suatu kode dilakukan dengan memilih proses lebih ringan terlebih dahulu kemudian proses yang lebih lama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misal nya dalam proses mengupload file biasanya bahasa php akan melakukan proses secara berurutan seperti&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Proses upload file (program akan melakukan proses upload file)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tampilkan file (tampilkan file yang sudah di upload apabila sudah selesai)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;lakukan proses lainnya (tampilkan proses lainnya apabila sudah selesai)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Sedangkan nodeJs dapat melakukan proses upload file dengan cara berikut&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;proses upload file (program akan melakukan proses upload file)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ketika sudah selesai maka tampilkan file (program akan melakukan proses lain sambil menunggu proses upload file selesai. ini bisa dilakukan karena NodeJs merupakan bahasa yang menggunakan event.  Program akan memanggil even ketika file selesai di upload dan kemudian ditampilkan)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;lakukan proses lainnya. (lakukan proses lainnya)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Untuk lebih jelasnya proses eksekusi program pada nodeJs bisa dilihat pada gambar berikut
&lt;img src=&quot;https://sdz-upload.s3.amazonaws.com/prod/upload/p2ch1_The%20non-blocking%20model%20in%20programming%20-%20New%20Page.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk melihat proses kerja nodejs secara nyata bisa melalui kode berikut dalam mengupload file ke sistem.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-js highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;kd&quot;&gt;let&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;link&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;http://www.site.com/file.zip&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;request&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;post&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;link&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;kd&quot;&gt;function&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;error&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;response&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;body&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;if&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;!&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;error&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;console&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;upload file selesai...&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;});&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;console&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;lakukan proses lain ketika proses upload file dilakukan…&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Apa yang terlihat diatas ialah code yang berfungsi untuk proses upload file. fungsi diatas berfungsi sebagai callback program akan memanggil yang kemudian diproses nya. 
anda sebenarnya bisa menulis kode di atas dengan code seperti berikut.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-js highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;kd&quot;&gt;let&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;link&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;http://www.site.com/file.zip&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;kd&quot;&gt;function&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;callback&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;err&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;res&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;body&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;if&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;!&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;error&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;console&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;upload file selesai...&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;request&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;post&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;link&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;callback&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;console&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;lakukan proses lain ketika proses upload file dilakukan…&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;dl&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Nodejs dalam memproses code diatas akan melakukan proses upload file terlebih dahulu
kemudian sembari proses mengupload file selesai program akan melakukan proses lainnya tanpa menunggu proses upload selesai terlebih dahulu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam segi performa, Nodejs yang dalam framework express  ini memiliki kecepatan rata  request sebanyak 7000  requests per detik. seperti yang dikatakan oleh mamaz(2017) dalam blognya &lt;a href=&quot;https://mamaz.github.io/benchmarking-nodejs-http-performance.html&quot; target=&quot;blank&quot;&gt;disini&lt;/a&gt; bahwasanya node js dengan menggunakan framework express.js yang di test dengan melakukan request sebanyak 5 juta, node js ini mampu mengandel nya dengan waktu selama 11 menit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah mengetahui performa dari nodejs keeuntungan lainnya ketika mempelajari atau mengggunakan framework ini ialah&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Menggunakan bahasa javascript. 
    Dengan menggunakan bahasa javascript anda hanya belajar satu bahasa pemrograman dan anda bisa dengan mudah untuk mempelajari hal-hal lainnya seprti teknologi front end (react, react-native, vue, nuxt, gatsby ataupun angular) &lt;em&gt;learn one write everiwhere&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Kaya akan library yang berlimpah. 
    adanya situs npmjs.com membuat anda lebih mudah dalam mengembangkan aplikasi yang anda buat, anda tidak harus membuat semuanya dari awal, banyak orang yang telah membuat fungsi/modul modul kusus untuk berbagai permasalahan dalam pengembangan aplikasi, contohnya socket.io dan dll.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Sekian dan terimakasih&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/tutorial/nodejs/Pengenalan-NodeJs-sebagai-server-side-javascript</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/tutorial/nodejs/Pengenalan-NodeJs-sebagai-server-side-javascript</guid>
        
        <category>nodejs</category>
        
        
        <category>nosejs</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
